# Возможные проблемы

## Вводная часть

<p>
    Здесь описаны ошибки, которые могут возникнуть при работе процессов, и некоторые 
    способы их решения.
</p>

---

### 1. Ошибка при сохранении большого количества диагностических сообщений шагов процесса

- В *MongoDB* максимальный размер документа составляет **`16MB`**. При попытке сохранения документа, превышающего данное
  ограничение, генерируется ошибка **BsomMaximumSizeExceededException**.
- Была добавлена настраиваемая конфигурация количества сообщений, которые будут сохранены в *MongoDB* в базе
  данных **mybpm_process** в коллекции конкретной версии процесса **bo_process_boProcessId** (название коллекции).
- При сохранении этапа (шага) процесса, сохраняются последние **N** диагностических сообщений (**N** - настройка в
  конфигурации).

---

### 2. Сокращенные *exceptionStackTrace* при просмотре диагностических сообщений

- При частой генерации ошибок, имеющих одну и ту же причину *(cause)* возникновения в одном и том же участке кода, JVM
  оптимизирует генерацию **неявных исключений** *(implicit exception)* такие, как:
    - NullPointerException
    - ArithmeticException
    - ArrayIndexOutOfBoundsException
    - ArrayStoreException
    - ClassCastException

  При данной оптимизации, JVM опускает *stack trace*.
- Для того чтобы отключить данную оптимизацию, нужно добавить следующий параметр запуска JVM: 
  
  **-XX:-OmitStackTraceInFastThrow**

---
